**19. – Ranunculus thora** L. – //Renoncule vénéneuse//. – Souche vivace, à racines fasciculées-renflées ; tige de 10-25 cm simple, glabre ; feuilles glauques, les radicales écailleuses, //la caulinaire inférieure grande//, presque sessile, en rein arrondi, crénelée, la suivante obovale laciniée, les autres lancéolées entières ; fleurs jaunes, assez petites, solitaires ou géminées ; sépales glabres ; //pétales 5, dépassant peu le calice//, à fossette sans écaille ; réceptacle glabre ; carpelles glabres, subglobuleux, non carénés, à bec recourbé au sommet.
Rochers calcaires des hautes montagnes : tout le Jura ; Alpes de la Savoie et du Dauphiné ; Pyrénées centrales. – Suisse ; Italie ; Autriche-Hongrie. = Juin-Juillet.